# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-19 16:58-0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-02-24 11:11-0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#: .\seedsigner\controller.py:212 .\seedsigner\controller.py:219
msgid "There is no seed_num %d; only %d in memory."
msgstr "시드번호 %d가 없습니다; 메모리 안에 %d 개의 시드만 있음."

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:28
msgid "Review PSBT"
msgstr "PSBT 검토"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:30
msgid "Review Details"
msgstr "상세 검토"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:87
msgid "1 input"
msgstr "1 입력"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:89
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:90
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:92
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:93
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:96
msgid "input %d"
msgstr "입력 %d"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:136
msgid "self-transfer"
msgstr "자기전송"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:139
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:141
msgid "recipient %d"
msgstr "수신자 %d"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:143
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:554
msgid "fee"
msgstr "요금"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:147
#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:564
msgid "change"
msgstr "잔돈"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:458
msgid "PSBT Math"
msgstr "PSBT 계산"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:459
msgid "Review Recipients"
msgstr "수신자 검토"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:536
msgid "input"
msgstr "입력"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:536
msgid "inputs"
msgstr "입력"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:547
msgid "recipient"
msgstr "수신자"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:547
msgid "recipients"
msgstr "수신자"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:627
#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:331
msgid "Your Change"
msgstr "당신의 잔돈"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:670
msgid "Address verified!"
msgstr "주소가 검증되었습니다!"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:682
msgid "Sign PSBT"
msgstr "PSBT 서명"

#: .\seedsigner\gui\screens\psbt_screens.py:696
msgid "Click to authorize this transaction"
msgstr "트랜잭션을 승인하기 위해 클릭하세요"

#: .\seedsigner\gui\screens\scan_screens.py:56
msgid "< back  |  "
msgstr "< 이전  |  "

#: .\seedsigner\gui\screens\scan_screens.py:102
msgid "% Complete"
msgstr "% 완료"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:710
msgid "Brighter"
msgstr "더 밝게"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:726
msgid "Darker"
msgstr "더 어둡게"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:823
#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:827 .\seedsigner\views\seed_views.py:1268
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1512
msgid "Success!"
msgstr "성공!"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:837 .\seedsigner\views\seed_views.py:1270
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1515 .\seedsigner\views\seed_views.py:1869
#: .\seedsigner\views\view.py:365
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:950 .\seedsigner\views\psbt_views.py:439
msgid "Caution"
msgstr "주의"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:953 .\seedsigner\views\seed_views.py:766
msgid "Privacy Leak!"
msgstr "개인정보 유출!"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:957
msgid "I Understand"
msgstr "알겠습니다"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:965
msgid "Classified Info!"
msgstr "기밀 정보!"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:973
msgid "Restarting"
msgstr "재시작 중"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:978
msgid ""
"SeedSigner is restarting.\n"
"\n"
"All in-memory data will be wiped."
msgstr ""
"시드사이너를 재시작합니다\n"
"\n"
"모든 메모리 데이타가 삭제됩니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:988
msgid "Powering Off"
msgstr "전원 종료중"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:993
msgid "Please wait about 30 seconds before disconnecting power."
msgstr "전원 연결을 끊기 전 약 30초를 기다려 주십시오."

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:1003
msgid "Just Unplug It"
msgstr "전원을 뽑으세요"

#: .\seedsigner\gui\screens\screen.py:1008
msgid "It is safe to disconnect power at any time."
msgstr "언제나 전원을 그냥 뽑으셔도 안전합니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:409
msgid "Finalize Seed"
msgstr "시드 완결하기"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:533
msgid "BIP-85 Index"
msgstr "BIP-85 인덱스"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:549
msgid "Verify Backup?"
msgstr "백업 검증?"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:555
msgid "Optionally verify that your mnemonic backup is correct."
msgstr "옵션으로 니모닉 백업이 맞는 지 검증합니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:565
msgid "Derivation Path"
msgstr "파생 경로"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:581
msgid "Xpub Details"
msgstr "Xpub 상세"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:587
#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:591
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:431 .\seedsigner\views\seed_views.py:590
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:625 .\seedsigner\views\seed_views.py:723
msgid "Export Xpub"
msgstr "Xpub 내보내기"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:600
#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:404
msgid "Fingerprint"
msgstr "지문(Fingerprint)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:610
#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:413
#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:421
msgid "Derivation"
msgstr "파생(derivation)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:620
msgid "Xpub"
msgstr "Xpub"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:633
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:291
msgid "BIP-39 Passphrase"
msgstr "BIP-39 Passphrase"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1019
msgid "Verify Passphrase"
msgstr "Passphrase 검사"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1084
msgid "Standard"
msgstr "표준(Standard)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1085
msgid "BIP-39 wordlist indices"
msgstr "BIP-39 단어리스트 인덱스"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1092
msgid "Compact"
msgstr "압축(Compact)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1093
msgid "Raw entropy bits"
msgstr "엔트로피 비트들"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1107
msgid "Transcribe SeedQR"
msgstr "SeedQR 표기"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1108
msgid "Begin %s"
msgstr "%s 시작"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1185
msgid "click to exit"
msgstr "나가려면 클릭"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1321
msgid ""
"Optionally scan your transcribed SeedQR to confirm that it reads back "
"correctly."
msgstr "옵션으로 SeedQR을 다시 스캔하여 맞는 지 확인합니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1378
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:93 .\seedsigner\views\seed_views.py:1596
msgid "Verify Address"
msgstr "주소 검증"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1381
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1692
msgid "Skip 10"
msgstr "10개 건너뛰기"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1381
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1693 .\seedsigner\views\seed_views.py:1836
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1442
msgid "Checking address %d"
msgstr "주소 %d 검사"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1459
msgid "Multisig Verification"
msgstr "다중서명 검증"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1464
msgid ""
"Load your multisig wallet descriptor to verify your receive/self-transfer or "
"change address."
msgstr ""
"수신/자기전송 및 잔돈 주소를 검사하기 위해 다중서명 월렛 서술자를 로드합니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1477
msgid "Descriptor Loaded"
msgstr "서술자 로드됨"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1482
msgid "Policy"
msgstr "정책(Policy)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1490
msgid "Signing Keys"
msgstr "서명 키들"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1526
msgid "Review Message"
msgstr "메시지 검토"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1528
msgid "Message (pt %d)"
msgstr "메시지 (pt %d)"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1531
#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:259 .\seedsigner\views\psbt_views.py:287
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:952 .\seedsigner\views\tools_views.py:387
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1550
msgid "Confirm Address"
msgstr "주소 확인"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1553
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:100 .\seedsigner\views\seed_views.py:433
msgid "Sign Message"
msgstr "메시지 서명"

#: .\seedsigner\gui\screens\seed_screens.py:1559
msgid "derivation path"
msgstr "파생 경로"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:24
#: .\seedsigner\views\settings_views.py:42 .\seedsigner\views\view.py:187
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:55
msgid "I/O Test"
msgstr "입출력(I/O) 테스트"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:126
#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:217
msgid "Clear"
msgstr "지우기"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:157
msgid "Exit"
msgstr "나가기"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:171
#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:63
msgid "Capturing image..."
msgstr "이미지 캡쳐중..."

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:284
#: .\seedsigner\views\settings_views.py:17
msgid "Donate"
msgstr "기증"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:288
msgid ""
"SeedSigner is 100% free & open source, funded solely by the Bitcoin "
"community.\n"
"\n"
"Donate onchain or LN at:"
msgstr ""
"SeedSigner는 100% 무료인 오픈 소스이며, 오직 비트코인 커뮤너티에 의해 지원받"
"습니다.\n"
"\n"
"온체인 혹은 LN 으로 기증:"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:305
msgid "Settings QR"
msgstr "설정 QR"

#: .\seedsigner\gui\screens\settings_screens.py:306
msgid "Settings updated..."
msgstr "설정이 갱신됨..."

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:19
msgid "Initializing Camera..."
msgstr "카메라 초기화중..."

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:82
msgid "< back  |  click joystick"
msgstr "< 이전 | 조이스틱 클릭"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:112
msgid " < reshoot  |  accept > "
msgstr " < 재촬영 | 수락 > "

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:131
msgid "Dice Roll 1/%d"
msgstr "주사위 롤 1/%d"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:162
msgid "Dice Roll %d/%d"
msgstr "주사위 롤 %d/%d"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:173
msgid "Build Final Word"
msgstr "마지막 단어 생성"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:179
msgid ""
"The %dth word is built from %d more entropy bits plus auto-calculated "
"checksum."
msgstr ""
"%d번 단어는 %d 엔트로피 비트들과 자동계산되는 체크섬으로부터 생성됩니다."

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:189
msgid "Coin Flip 1/%d"
msgstr "동전 던지기 1/%d"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:211
msgid "Coin Flip %d/%d"
msgstr "동전 던지기 %d/%d"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:253
msgid "Your input: \"%s\""
msgstr "당신의 입력: \"%s\""

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:288
msgid "Checksum"
msgstr "체크섬"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:324
msgid "Final Word: \"%s\""
msgstr "마지막 단어: \"%s\""

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:365
msgid "%dth Word"
msgstr "%d번 단어"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:396
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:432 .\seedsigner\views\seed_views.py:627
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1868 .\seedsigner\views\tools_views.py:31
#: .\seedsigner\views\tools_views.py:456
msgid "Address Explorer"
msgstr "주소 탐색기"

#: .\seedsigner\gui\screens\tools_screens.py:429
msgid "Wallet descriptor"
msgstr "월렛 서술자"

#: .\seedsigner\gui\toast.py:200
msgid ""
"You can remove\n"
"the SD card now"
msgstr ""
"SD 카드를 지금\n"
"제거할 수 있습니다"

#: .\seedsigner\gui\toast.py:220
msgid "SD card inserted"
msgstr "SD 카드 삽입됨"

#: .\seedsigner\gui\toast.py:220
msgid "SD card removed"
msgstr "SD 카드 제거됨"

#: .\seedsigner\models\settings.py:51
msgid "Unsupported SettingsQR version: %s"
msgstr "미지원 SettingsQR 버전: %s"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:13
msgid "Enabled"
msgstr "활성화"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:14
#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:17
#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:22
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:20
#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:28
msgid "Prompt"
msgstr "질의"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:21
#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:25
#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:31
msgid "Required"
msgstr "필수"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:41
msgid "BlueWallet"
msgstr "블루월렛"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:42
msgid "Nunchuk"
msgstr "넌척 월렛"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:43
msgid "Sparrow"
msgstr "Sparrow 월렛"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:44
msgid "Specter Desktop"
msgstr "Specter Desktop"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:45
msgid "Keeper"
msgstr "키퍼(Keeper)"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:62
msgid "Threshold at 0.01"
msgstr "0.01 기준으로 변환"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:63
msgid "BTC | sats hybrid"
msgstr "BTC | sats 혼합"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:82
msgid "Low"
msgstr "낮음"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:83
msgid "Medium"
msgstr "중간"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:84
msgid "High"
msgstr "높음"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:106
msgid "Store Settings on SD card"
msgstr "SD 카드에 설정을 저장합니다"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:107
msgid "Insert SD card to enable"
msgstr "활성화를 위해 SD 카드를 넣으세요"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:108
msgid "If language is changed, you need to reboot system."
msgstr "언어가 변경되면, 시스템을 재부팅해야 합니다."

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:113
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:573
msgid "Single Sig"
msgstr "단일 서명"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:114
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:574
msgid "Multisig"
msgstr "다중 서명(Multisig)"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:123
msgid "Native Segwit"
msgstr "네이티브 세그윗"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:124
msgid "Nested Segwit (legacy)"
msgstr "네이티브 세그윗 (레거시)"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:125
msgid "Taproot"
msgstr "탭루트"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:126
msgid "Custom Derivation"
msgstr "커스텀 파생"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:342
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:353
msgid "Mnemonic language"
msgstr "니모닉 언어"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:362
msgid "Persistent settings"
msgstr "설정 저장 기능"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:369
msgid "Coordinator software"
msgstr "코디네이터 월렛"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:382
msgid "Denomination display"
msgstr "단위 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:391
msgid "Bitcoin network"
msgstr "비트코인 네트워크"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:399
msgid "QR code density"
msgstr "QR 코드 밀도"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:407
msgid "Xpub export"
msgstr "Xpub 내보내기"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:414
msgid "Sig types"
msgstr "Sig 타입들"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:423
msgid "Script types"
msgstr "스크립트 유형들"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:431
msgid "Show xpub details"
msgstr "Xpub 상세정보 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:437
msgid "BIP-39 passphrase"
msgstr "BIP-39 Passphrase"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:446
msgid "Camera rotation"
msgstr "카메라 회전"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:454
msgid "CompactSeedQR"
msgstr "압축 SeedQR"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:461
msgid "BIP-85 child seeds"
msgstr "BIP-85 자식 시드"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:467
msgid "Message signing"
msgstr "메시지 서명"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:474
msgid "Show privacy warnings"
msgstr "Privacy 경고 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:481
msgid "Show dire warnings"
msgstr "심각한 경고 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:487
msgid "Show QR brightness tips"
msgstr "QR 밝기 팁 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:494
msgid "Show partner logos"
msgstr "파트너 로고 표시"

#: .\seedsigner\models\settings_definition.py:510
msgid "QR background color"
msgstr "QR 배경색"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:18 .\seedsigner\views\seed_views.py:79
#: .\seedsigner\views\tools_views.py:440
msgid "Scan a seed"
msgstr "시드 스캔"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:19 .\seedsigner\views\seed_views.py:80
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:164 .\seedsigner\views\tools_views.py:442
msgid "Enter 12-word seed"
msgstr "12 단어 시드 입력"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:20 .\seedsigner\views\seed_views.py:81
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:165 .\seedsigner\views\tools_views.py:443
msgid "Enter 24-word seed"
msgstr "24 단어 시드 입력"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:51
msgid "Select Signer"
msgstr "서명자 선택"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:91
msgid "Parsing PSBT..."
msgstr "PSBT 해석중..."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:164
msgid "Unsupported Script Type!"
msgstr "미지원 스크립트 타입!"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:165
msgid ""
"PSBT has unsupported input script type, please verify your change addresses."
msgstr "PSBT가 미지원 입력 스크립트 타입을 가짐, 잔돈 주소를 확인하세요."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:166 .\seedsigner\views\psbt_views.py:186
#: .\seedsigner\views\view.py:422
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:184
msgid "Full Spend!"
msgstr "모든 코인 사용!"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:185
msgid ""
"This PSBT spends its entire input value. No change is coming back to your "
"wallet."
msgstr ""
"이 PSBT는 모든 입력값을 소비하고 있습니다. 당신의 지갑에 들어 갈 잔돈은 없습"
"니다."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:252
msgid "Will Send"
msgstr "보내기"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:257
msgid "Next Recipient"
msgstr "다음 수신자"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:288 .\seedsigner\views\psbt_views.py:332
msgid "Verify Multisig Change"
msgstr "다중서명 잔돈 검사"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:334
msgid "Self-Transfer"
msgstr "자기전송"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:335
msgid "Verify Multisig Addr"
msgstr "다중서명 주소 검사"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:354
msgid "Verifying Change..."
msgstr "잔돈 검사중..."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:356
msgid "Verifying Self-Transfer..."
msgstr "자기전송 검사중..."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:441
msgid ""
"PSBT's change address could not be verified with your multisig wallet "
"descriptor."
msgstr "PSBT 잔돈 주소는 당신의 다중서명 월렛 서술자로 검증될 수 없습니다."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:443
msgid ""
"PSBT's self-transfer address could not be verified with your multisig wallet "
"descriptor."
msgstr "PSBT 자가전송 주소는 당신의 다중서명 월렛 서술자로 검증될 수 없습니다."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:445
msgid "Suspicious PSBT"
msgstr "의심스러운 PSBT"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:447
msgid "PSBT's change address could not be generated from your seed."
msgstr "PSBT 잔돈 주소는 당신의 시드로부터 생성될 수 없습니다."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:449
msgid "PSBT's self-transfer address could not be generated from your seed."
msgstr "PSBT 자가전송 주소는 당신의 시드로부터 생성될 수 없습니다."

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:453
msgid "Address Verification Failed"
msgstr "주소 검증 실패"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:455
msgid "Discard PSBT"
msgstr "PSBT 제거"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:468
msgid "Approve PSBT"
msgstr "PSBT 승인"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:522
msgid "Select Diff Seed"
msgstr "다른 시드 선택"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:533
msgid "PSBT Error"
msgstr "PSBT 에러"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:535
msgid "Signing Failed"
msgstr "서명 실패"

#: .\seedsigner\views\psbt_views.py:536
msgid "Signing with this seed did not add a valid signature."
msgstr "이 시드로 서명하여 타탕한 서명을 만들지 못했습니다."

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:23
msgid "Scan a QR code"
msgstr "QR 코드 스캔"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:24
msgid "QRCode not recognized or not yet supported."
msgstr "QR 코드 인식 불가 혹은 아직 미지원."

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:58 .\seedsigner\views\scan_views.py:158
#: .\seedsigner\views\view.py:313
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:59
msgid "Wrong QR Type"
msgstr "잘못된 QR 타입"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:61
msgid "Back"
msgstr "이전"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:70
msgid "Not yet implemented!"
msgstr "아직 미개발!"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:159
msgid "Unknown QR Type"
msgstr "알려지지 않은 QR 타입"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:160
msgid "QRCode is invalid or is a data format not yet supported."
msgstr "QR 코드가 잘못되었거나 데이타 포맷이 아직 지원되지 않습니다."

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:161 .\seedsigner\views\seed_views.py:290
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:345 .\seedsigner\views\seed_views.py:953
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1460 .\seedsigner\views\view.py:377
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:170 .\seedsigner\views\seed_views.py:429
msgid "Scan PSBT"
msgstr "PSBT 스캔"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:171
msgid "Expected a PSBT"
msgstr "PSBT가 필요함"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:180
msgid "Scan SeedQR"
msgstr "SeedQR 스캔"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:181
msgid "Expected a SeedQR"
msgstr "SeedQR이 필요함"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:190
msgid "Scan descriptor"
msgstr "서술자 스캔"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:191
msgid "Expected a wallet descriptor QR"
msgstr "월렛 서술자 QR 코드가 필요함"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:200
msgid "Scan address QR"
msgstr "주소 QR 스캔"

#: .\seedsigner\views\scan_views.py:201
msgid "Expected an address QR"
msgstr "주소 QR이 필요함"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:32 .\seedsigner\views\seed_views.py:51
msgid "Load a seed"
msgstr "시드 가져오기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:55
msgid "In-Memory Seeds"
msgstr "메모리 내 시드"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:95
msgid "Load the seed to verify"
msgstr "검증할 시드 가져오기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:97
msgid "Select seed to verify"
msgstr "검증할 시드 선택"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:102
msgid "Load the seed to sign with"
msgstr "서명할 시드 가져오기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:104
msgid "Select seed to sign with"
msgstr "서명할 시드 선택"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:163
msgid " Scan a SeedQR"
msgstr " SeedQR 스캔"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:166
msgid " Create a seed"
msgstr " 새 시드 생성"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:177
msgid "Load A Seed"
msgstr "시드 가져오기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:214
msgid "Seed Word #%d"
msgstr "시드 단어 #%d"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:261
msgid "Review & Edit"
msgstr "검토 및 수정"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:262 .\seedsigner\views\seed_views.py:385
#: .\seedsigner\views\tools_views.py:414
msgid "Discard"
msgstr "제거"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:273
msgid "Invalid Mnemonic!"
msgstr "잘못된 니모닉!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:275
msgid "Checksum failure; not a valid seed phrase."
msgstr "체크섬 오류; 잘못된 시드 문구."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:344
msgid "Edit passphrase"
msgstr "Passphrase 편집"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:384
msgid "Keep Seed"
msgstr "시드 유지"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:402
msgid "Discard Seed?"
msgstr "시드 삭제?"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:404
msgid "Wipe seed %s from the device?"
msgstr "장치에서 %s 시드 제거?"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:430 .\seedsigner\views\seed_views.py:1867
msgid "Verify Addr"
msgstr "주소 검증"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:434 .\seedsigner\views\seed_views.py:553
msgid "Backup Seed"
msgstr "시드 백업"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:435
msgid "BIP-85 Child Seed"
msgstr "BIP-85 자식 시드"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:436
msgid "Discard Seed"
msgstr "시드 삭제"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:539
msgid "View Seed Words"
msgstr "시드 단어 보기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:540
msgid "Export as SeedQR"
msgstr "SeedQR로 내보내기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:767
msgid "Xpub can be used to view all future transactions."
msgstr "Xpub은 미래의 모든 트랜잭션들을 보는데 사용될 수 있습니다."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:812
msgid "Generating xpub..."
msgstr "Xpub 생성 중..."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:927
msgid ""
"Never input your seed phrase into a device that connects to the internet."
msgstr "인터넷에 연결된 장치에 시드 문구를 절대 입력하지 마십시오."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:960
msgid "Child #%d"
msgstr "자식 %d"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:963
msgid "Seed Words"
msgstr "시드 단어"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1025
msgid "12 Words"
msgstr "12 단어"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1026
msgid "24 Words"
msgstr "24 단어"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1031
msgid "BIP-85 Num Words"
msgstr "BIP-85: N 단어"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1093
msgid "BIP-85 Index Error"
msgstr "BIP-85 인덱스 에러"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1095
msgid "Invalid Child Index"
msgstr "잘못된 자식 인덱스"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1096
msgid "BIP-85 Child Index must be between 0 and %d."
msgstr "BIP-85 자식 인덱스는 0과 %d 사이여야 합니다."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1097 .\seedsigner\views\seed_views.py:1229
msgid "Try Again"
msgstr "다시 시도하십시오"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1122
msgid "Verify"
msgstr "검증"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1123
msgid "Skip"
msgstr "건너뛰기"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1180
msgid "Verify Word #%d"
msgstr "단어 #%d 체크"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1228
msgid "Review Seed Words"
msgstr "시드 문구 검토"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1233
msgid "Verification Error"
msgstr "검증 에러"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1235
msgid "Wrong Word!"
msgstr "잘못된 단어!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1236
msgid "Word #%d is not \"%s\"!"
msgstr "단어 #%d 는 \"%s\"가 아닙니다!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1266
msgid "Backup Verified"
msgstr "백업 이 검증되었습니다"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1269
msgid "All mnemonic backup words were successfully verified!"
msgstr "모든 니모닉 백업 단어들이 성공적으로 검증되었습니다!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1292
msgid "Standard: 25x25"
msgstr "표준형: 25x25"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1293
msgid "Compact: 21x21"
msgstr "압축형: 21x21"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1297
msgid "Standard: 29x29"
msgstr "표준형: 29x29"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1298
msgid "Compact: 25x25"
msgstr "압축형: 25x25"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1317
msgid "SeedQR Format"
msgstr "SeedQR 포맷"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1366
msgid "SeedQR is your private key!"
msgstr "SeedQR은 당신의 개인키입니다!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1367
msgid ""
"Never photograph or scan it into a device that connects to the internet."
msgstr "인터넷에 연결된 장치에서 이것을 사진찍거나 스캔하지 마십시오."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1459 .\seedsigner\views\seed_views.py:1500
#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1511 .\seedsigner\views\seed_views.py:1523
msgid "Confirm SeedQR"
msgstr "SeedQR 확인"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1464
msgid "Confirm SeedQR?"
msgstr "SeedQR 확인?"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1501 .\seedsigner\views\seed_views.py:1524
msgid "Error!"
msgstr "에러!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1502
msgid "Your transcribed SeedQR does not match your original seed!"
msgstr "당신의 SeedQR이 원래의 시드 문구와 일치하지 않습니다!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1504 .\seedsigner\views\seed_views.py:1527
msgid "Review SeedQR"
msgstr "SeedQR 검토"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1513
msgid "Your transcribed SeedQR successfully scanned and yielded the same seed."
msgstr "당신의 SeedQR이 성공적으로 스캔되어 동일한 시드를 생성하였습니다."

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1525
msgid "Your transcribed SeedQR could not be read!"
msgstr "당신의 SeedQR을 읽을 수 없습니다!"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1597
msgid "Sig type can't be auto-detected from this address. Please specify:"
msgstr "이 주소에서 Sig 타입을 자동 탐지할 수 없습니다. 아래에서 선택하십시오:"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1647
msgid "Can't validate a single sig addr without specifying a seed"
msgstr "시드를 지정하지 않으면 단일 서명 주소를 검증할 수 없습니다"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1824
msgid "Address Verified"
msgstr "주소가 검증되었습니다"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1825
msgid "change address"
msgstr "잔돈 주소"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1825
msgid "receive address"
msgstr "수신 주소"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1835
msgid "Scan Descriptor"
msgstr "서술자 스캔"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1866
msgid "Return to PSBT"
msgstr "PSBT로 복귀"

#: .\seedsigner\views\seed_views.py:1936 .\seedsigner\views\seed_views.py:2021
msgid "Current network setting (%s) doesn't match %s"
msgstr "현재 네트워크 설정(%s)이 %s와 부합되지 않습니다"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:16
msgid "I/O test"
msgstr "입출력(I/O) 테스트"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:45
#: .\seedsigner\views\settings_views.py:52
msgid "Advanced"
msgstr "고급기능"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:60
msgid "Dev Options"
msgstr "개발자 옵션"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:209
msgid "Persistent required!"
msgstr "설정 저장 필요!"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:210
msgid "To change language, Persistent Settings should be enabled!"
msgstr "언어를 변경하려면, 설정 저장 기능이 활성화되어야 합니다!"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:212
msgid "Reboot required!"
msgstr "재부팅 필요!"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:213
msgid "If language is changed, system will be rebooted!"
msgstr "언어가 변경되면, 시스템이 재부팅될 것입니다!"

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:245
msgid "Persistent Settings enabled. Settings saved to SD card."
msgstr "설정 저장 활성화. 설정이 SD 카드에 저장됨."

#: .\seedsigner\views\settings_views.py:247
msgid "Settings updated in temporary memory"
msgstr "설정이 임시 메모리에서 갱신됨"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:28
msgid " New seed"
msgstr " 새 시드"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:29
msgid "New seed"
msgstr "새 시드"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:30
msgid "Calc 12th/24th word"
msgstr "12/24번째 단어 계산"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:32
msgid "Verify address"
msgstr "주소 검증"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:39 .\seedsigner\views\view.py:186
msgid "Tools"
msgstr "도구"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:119 .\seedsigner\views\tools_views.py:242
msgid "12 words"
msgstr "12 단어"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:120 .\seedsigner\views\tools_views.py:243
msgid "24 words"
msgstr "24 단어"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:124
msgid "Mnemonic Length?"
msgstr "니모닉 길이?"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:191
msgid "12 words (50 rolls)"
msgstr "12 단어 (50번 굴리기)"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:192
msgid "24 words (99 rolls)"
msgstr "24 단어 (99번 굴리기)"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:196 .\seedsigner\views\tools_views.py:250
msgid "Mnemonic Length"
msgstr "니모닉 길이"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:282
msgid "Coin flip entropy"
msgstr "동전 플립 엔트로피"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:283
msgid "Word selection entropy"
msgstr "단어 선택 엔트로피"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:284
msgid "Finalize with zeros"
msgstr "제로로 완결하기"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:391
msgid "Final Word Calc"
msgstr "마지막 단어 계산"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:413
msgid "Load seed"
msgstr "시드 가져오기"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:441
msgid "Scan wallet descriptor"
msgstr "월렛 서술자 스캔"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:499
msgid "Receive Addresses"
msgstr "수신 주소"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:500
msgid "Change Addresses"
msgstr "잔돈 주소"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:612
msgid "Calculating addrs..."
msgstr "주소 계산중..."

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:657
msgid "Next %d"
msgstr "다음 %d"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:661
msgid "Change Addrs"
msgstr "잔돈 주소"

#: .\seedsigner\views\tools_views.py:661
msgid "Receive Addrs"
msgstr "수신 주소"

#: .\seedsigner\views\view.py:184
msgid "Scan"
msgstr "스캔"

#: .\seedsigner\views\view.py:185
msgid "Seeds"
msgstr "시드"

#: .\seedsigner\views\view.py:195
msgid "Home"
msgstr "메인메뉴"

#: .\seedsigner\views\view.py:221
msgid "Restart"
msgstr "재시작"

#: .\seedsigner\views\view.py:222
msgid "Power Off"
msgstr "전원 종료"

#: .\seedsigner\views\view.py:232
msgid "Reset / Power"
msgstr "리셋 / 전원"

#: .\seedsigner\views\view.py:301
msgid "Work In Progress"
msgstr "작업 중"

#: .\seedsigner\views\view.py:302
msgid "Not Yet Implemented"
msgstr "아직 미개발"

#: .\seedsigner\views\view.py:303
msgid "This is still on our to-do list!"
msgstr "아직 개발되지 않았습니다!"

#: .\seedsigner\views\view.py:304
msgid "Back to Main Menu"
msgstr "메인메뉴로 복귀"

#: .\seedsigner\views\view.py:337
msgid "Network Mismatch"
msgstr "네트워크 불일치"

#: .\seedsigner\views\view.py:339
msgid "Change Setting"
msgstr "설정 변경"

#: .\seedsigner\views\view.py:346
msgid "Current network setting (%s) doesn't match current action."
msgstr "현재 네트워크 설정(%s)이 지금 실행 작업과 맞지 않습니다."

#: .\seedsigner\views\view.py:362
msgid "System Error"
msgstr "시스템 에러"

#: .\seedsigner\views\view.py:376
msgid "Update Setting"
msgstr "설정 변경"

#: .\seedsigner\views\view.py:383
msgid "\"%s\" is currently disabled in Settings."
msgstr "\"%s\"이 설정에서 현재 비활성화 되어 있습니다."

#: .\seedsigner\views\view.py:390
msgid "Option Disabled"
msgstr "비활성화 옵션"

#: .\seedsigner\views\view.py:417
msgid "Security Tip"
msgstr "보안 팁"

#: .\seedsigner\views\view.py:420
msgid ""
"For maximum security,\n"
"remove the MicroSD card\n"
"before continuing."
msgstr "최대 보안을 위해, MicroSD 카드를 제거하십시오."

#~ msgid "Persistent Settings required!"
#~ msgstr "설정 저장 기능 필요!"

#~ msgid "To change language, Persistent Settings should be enabled."
#~ msgstr "언어를 변경하기 위해서는 설정 저장 기능이 활성화되어야 합니다."

#~ msgid "Persistent Setting required!"
#~ msgstr "설정 저장 기능 필요!"

#~ msgid "To change language, Persistent Setting should be enabled."
#~ msgstr "언어를 변경하기 위해서는, 설정 저장 기능이 활성화되어야 합니다."

#~ msgid "If language is changed, you need to restart system"
#~ msgstr "언어를 변경하면, 시스템을 재시작해야 합니다"

#~ msgid "If you change Language, you need to reboot system!!"
#~ msgstr "언어를 변경하면, 시스템을 재부팅해야 합니다!!"

#~ msgid ""
#~ "PSBT's \"change\" address could not be verified with your multisig wallet "
#~ "descriptor."
#~ msgstr ""
#~ "PSBT의 잔액(change) 주소를 당신의 다중서명 월렛 서술자로 검증할 수 없습니"
#~ "다."

#~ msgid ""
#~ "PSBT's \"self-transfer\" address could not be verified with your multisig "
#~ "wallet descriptor."
#~ msgstr ""
#~ "PSBT의 자기전송 주소를 당신의 다중서명 월렛 서술자로 검증할 수 없습니다."

#~ msgid "PSBT's \"change\" address could not be generated from your seed."
#~ msgstr "PSBT의 잔액(change) 주소가 당신의 시드로부터 생성될 수 없습니다."

#~ msgid ""
#~ "PSBT's \"self-transfer\" address could not be generated from your seed."
#~ msgstr "PSBT의 자기전송 주소가 당신의 시드로부터 생성될 수 없습니다."

#~ msgid "Your input: \"{%s}\""
#~ msgstr "당신의 입력: "
